Google應南韓人要求 搜尋「農曆新年」不會顯示為「中国春節」

農曆新年臨近之際，根據南韓媒體報道，有南韓民間團隊不滿在Google上搜索「Lunar New Year」（農曆新年）自動顯示「Chinese New Year」（中國春節），要求Google作出更改。Google回應南韓民眾的訴求，以英文搜尋「Lunar New Year」時，將不再在頂部提供中國農曆新年的資訊。

根據報道稱，自從2012年起通過Google搜尋「Lunar New Year」，不但自動顯示為「Chinese New Year」，而且會在頁面頂部和右側信息框中提供有關中國春節的資訊。

南韓網絡外交使節團「南韓之友」（VANK）表示，從2019年2月開始發現上述現象，在近兩年不斷向Google發電郵抗議，並要求Google更改相關資訊。

他們在電郵中指，除了中國之外，還有南韓等亞洲國家，甚至美國、加拿大和澳洲等也在過農曆新年。因此直接將「Lunar New Year」一律歸為「Chinese New Year」做法不合理。

南韓之友表示，Google的做法既不尊重其他國家的傳統文化，亦不利於維護世界和平。

Google最近回應訴求，現在搜索「Lunar New Year」，頂部資訊只會提供搜索所在地的農曆新年時間，右側亦不會再提供中國新年的資訊。但若用戶設定語言為英文，並用中文搜索「農曆新年」，右側資訊欄還是會直接顯示為「Chinese New Year」；若以韓文「新年」搜索，右側資訊蘭則會顯示為「Korea New Year」。

https://inews.hket .com/article/2876402

香港仲係出大陸年

BTW有煙花放好神奇

so辱華

去中國化

笑什麼 你都是韓國人

高汁
唔係鬥黃，但見到某啲自稱黃/黃店用happy Chinese New Year 真係好撚躁
明明講咗好多年要用lunar new year，甚至細個學校都係會教用lunar

中国或成最大贏家

其實全世界都應該改口叫Happy LNY

香港商業email多數我見幾年前已經lny
好愛中囯果啲我見就cny

支那人：spring festival

韓仔今舖好嘢，俾著香港或台灣出聲肯定啋你都傻

咁係咪應該整個香港新年？？

其實用Chinese New Year 取代lunar new year係將中華文化降左LV